［00後］我班中同係新移民

我係一個今年啱啱考完DSE嘅00後，

而我間中學有8成人係新移民，
只有少部分係香港人。

唔知係咪因為係呢個充滿新移民嘅環境學習，
令到呢班少部份香港人對反送中毫無感覺，
我真係好驚訝。

6月9前，
我問過佢地要唔要一齊參加遊行，自己香港自己救
可惜佢地不能甚至不想參加，
原因如下：
-好熱
-我去咗旅行

有另外兩個朋友仲有趣，

背景：佢想6月9約我行街
我同佢講：「我明天去遊行。所以我唔得閒」
一個話：「遊咩？咩嚟」
然後我徹徹底底咁同佢解釋咗咩係反送中
之後佢嘅回應係「咁痴線」，
正當我以為佢係明白了反送中嘅弊處，
點知佢同我講

你知唔知因為你嗰個遊行搞到旺角好多鋪頭都閂晒我冇得行街

我嗰下真係喊都冇眼淚心諗點解我嘅朋友會咁

第二個朋友
係我問佢會唔會參加遊行嗰陣 佢從來冇覆我Whatsapp

點知遊行當日

佢send Snapchat俾我

唔知又去咗邊度玩等等

仲有，
6月9日遊行期間
我打開IG
我發現我班新移民同學
一係去咗大陸飲喜茶
一係就去咗大陸酒吧

但我唔會怪佢地
因為我知佢哋從來冇關心過香港

但我班香港人朋友
你地幾時先醒覺?
係咪要以後逃犯條例通過咗，
你地或者你地身邊嘅親人比人引渡咗，

你地先會關心？[/u]

自由如氧氣 唔好等到冇先後悔

但而家我地仲有機會 6月12日見

Never! Never! Never give up!

今晚見

整合咗啲大家都做到嘅野：
【6.11-6.12整合post】 無論你咩派 只要反送中 都入嚟！

香港人團結呀

對於新移民，真係只能問一句，你地咁辛苦落到嚟，唔會想咁易就比人的返上去吓嘛？

啱啊

無氧氣唔緊要
畀氮氣我就得

另一方面睇其實你學校潛力都好大，如果你有心，可以盡量宣傳下香港既時事俾佢地，特別係最大獲果啲，一次唔得，十次唔得，一百次唔得都冇辦法，但你其中一次得，就多左一條點發力，加油樓主

同意，其實返過大陸做嘢就知，班友長期活於極權國家統治底下，大部分都養成高服從性同唔明白民主意義，樓主唔好放棄，遊說得一個得一個，唔好同佢地講咩民族大義啦，班友蠢撚過閪唔明㗎，同佢地講d切身利益就得，例如比班友睇吓上面維權維到比人拉嘅新聞，令佢地理解到真係唔係殺人放火先叫”犯人”㗎

要，一定要盡全力講